\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\newcommand{\qt}[1]{\glq\emph{#1}\grq}
\newcommand{\qs}[1]{\glqq#1\grqq}
\newcommand{\name}{dezentrale}
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\pagestyle{plain}
\usepackage{palatino}
\usepackage[bookmarks,bookmarksopen=true,bookmarksnumbered=true,colorlinks,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\begin{document}
{\LARGE Protokoll - Gründungsversammlung des \qs{\name\ e.V.}}
\subsection*{1. Überblick}
    Ort: Sublab e.V., Karl-Heine-Str. 93, 04229 LEIPZIG\\
    Datum: 11. Juni 2017\\
    Anzahl der Anwesenden zu Beginn: 10\\
    Versammlungsleiter: Thomas Gütt\\
    Schriftführer: Jan Hollburg\\

\subsection*{2) Begrüßung}
    Der Versammlungsleiter begrüßt die Anwesenden und verliest die Tagesordnung.

\subsection*{3) Vereinsname}
    Die Abstimmung zum Vereinsnamen erfolgte zuerst über die komplette, im Vorfeld zusammengestellte Namensliste.
	Jeder Anwesende konnte für jeden Namen eine Ja-Stimme geben.\\
	Ergebnis:
\begin{table}[h!]
  \centering
  \caption{Namensabstimmung grob}
  \label{tab:table1}
  \begin{tabular}{p{6cm}||p{3cm}}
  \textbf{Name} & \textbf{Stimmen}\\
    \hline
    \hline
    Phasenraum & 2\\
    Bytezone & 0\\
    Kernel Panic & 0\\
    datensenke & 5\\
    dezentrale & 4\\
    schnittstelle & 0\\
    die Hackerei & 2\\
    Nerdpit & 2\\
    busy beaver burrow & 1\\
    Neuland & 5\\
    \qs{\ \ } & 0\\
    \hline
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}
    Instant-Runoff-Wahl; jede Person kann in jedem Wahlgang für exakt einen Namen stimmen; der Vorschlag mit den wenigsten Stimmen wird entfernt.
\begin{table}[h!]
  \centering
  \caption{1. Wahlgang}
  \label{tab:table2}
  \begin{tabular}{p{6cm}||p{3cm}}
  \textbf{Name} & \textbf{Stimmen}\\
    \hline
    \hline
    1. Wahlgang\\
    Phasenraum & 2\\
    datensenke & 2\\
    dezentrale & 5\\
    Neuland & 0\\
    \hline
    2. Wahlgang:\\
    Phasenraum & 1\\
    datensenke & 3\\
    dezentrale & 5\\
    \hline
    3. Wahlgang:\\
    datensenke & 2\\
    dezentrale & 7\\
    \hline
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}
    Ergebnis: Es wurde Konsens erzielt, dass \qs{dezentrale} der beste Name ist.
    Der neue Verein wird demnach den Namen dezentrale tragen.

\subsection*{4) Annahme der Satzung}
% Quick discussion regarding Selbstverstandnis:
%    we'll keep the existing Satzung's Preamble (it can affect verein's tax status, so prefer not to change this)
%    the new, more detailed Selbstverstandnis can still go on the website when finished
% https://www.phantomix.de/satzung-2017-06-11.pdf
        Die Satzung in der Fassung 2017-06-11 wird vom Versammlungsleiter verlesen, im Anschluss wird abgestimmt.
\begin{itemize}
\item Ergebnis der Abstimmung:
\item Fürstimmen: 10
\item Gegenstimmen: 0
\item Enthaltungen: 0
\end{itemize}

Die Satzung ist damit einstimmig angenommen.
\subsection*{Pause}
    Die Versammlung wird kurz pausiert
\subsection*{5) Annahme der Geschäftsordnung}
%Regarding infrastructure documentation
%    new paragraph has been added?
%Regarding code of conduct:
%    A) put reference to the Geschäftsordnung to the Code of Conduct (which is currently empty or unfinished)?
%    B) do not put any in the Geschäftsordnung to the Code of Conduct?
%    C) compromise suggested by equi: Geschäftsordnung could instead refer to ...
%    D) put this in the Hausordnung
%Regarding Vorstand replying to decisions/recommendations of the Plenum
% https://www.phantomix.de/geschaeftsordnung-2017-06-11.pdf
        Die Geschäftsordnung in der Fassung 2017-06-11 wird vom Versammlungsleiter verlesen, im Anschluss wird abgestimmt.
\begin{itemize}
\item Ergebnis der Abstimmung:
\item Fürstimmen: 10
\item Gegenstimmen: 0
\item Enthaltungen: 0
\end{itemize}

Die Geschäftsordnung ist damit einstimmig angenommen.

\subsection*{kurze Pause}
Zu diesem Zeitpunkt hat ein Gründungsmitglied die Versammlung verlassen.
\subsection*{6) Wahl des Vorstandes}
\begin{itemize}
\item Kandidaten für den Schatzmeister: Steven Chamberlain
\item Kandidaten für den Vorstandsvorsitzenden: Manuel Madrenes
\item Kandidaten für den Schriftführer: Jan Hollburg
\end{itemize}
Abstimmung nach \qs{Instant-Runoff}:\\
    Abstimmung zum Schatzmeister:\\
        Für Steven Chamberlain: 8\\
    Abstimmung zum Vorstandsvorsitzenden:\\
        Für Manuel Madrenes: 9\\
    Abstimmung zum Schriftführer:\\
       Für Jan Hollburg: 9\\
\\

Der Vorstand akzeptiert die Wahl.\\
\begin{itemize}
\item Manual Madrenes nimmt die Wahl an.
\item Jan Hollburg nimmt die Wahl an.
\item Steven Chamberlain nimmt die Wahl an.
\end{itemize}
    Wahl der Beisitzer:
\begin{itemize}
\item Georg Meißner kandidiert als Beisitzer.
\item Johannes Schneemann kandidiert als Beisitzer.
\item Felix Pielok kandidiert als Beisitzer.
\item Thomas Gütt kandidiert als Beisitzer.
\end{itemize}
1. Beisitzerposten von 3 - 1. Wahlgang
\begin{itemize}
\item Georg Meißner: 5 Stimmen
\item Johannes Schneemann: 3 Stimmen
\item Felix Pielok: 0 Stimmen
\item Thomas Gütt: 0 Stimmen
\end{itemize}
    Georg Meißner ist damit als Beisitzer (Posten 1) gewählt.\\
\\
2. Beisitzerposten von 3 - 1. Wahlgang
\begin{itemize}
\item Johannes Schneemann: 3 Stimmen
\item Felix Pielok: 3 Stimmen
\item Thomas Gütt: 2 Stimmen
\end{itemize}
    (Thomas Gütt wird aus der Wahl für den 2. Beisitzerposten entfernt)\\
\\
2. Beisitzerposten von 3 - 2. Wahlgang
\begin{itemize}
\item Johannes Schneemann: 5 Stimmen
\item Felix Pielok: 3 Stimmen
\end{itemize}
    Johannes Schneemann ist damit als Beisitzer (Posten 2) gewählt.\\
\\
3. Beisitzerposten von 3 - 1. Wahlgang
\begin{itemize}
\item Felix Pielok: 5 Stimmen
\item Thomas Gütt: 3 Stimmen
\end{itemize}
    Felix Pielok ist damit als Beisitzer (Posten 3) gewählt.\\
\\
Die Beisitzer nehmen die Wahl an.

\subsection*{7) Peronalien des Vorstandes}
\begin{itemize}
\item Vorstandsvorsitzender:
    Name: Manuel Madrenes\\
	Geburtsdatum: 1981-05-16 in Marseille, Wohnhaft in 04229 Leipzig
\item Schatzmeister:
    Name: Steven Chamberlain\\
	Geburtsdatum: 11.04.1987 in Guisborough, Großbritannien, Wohnhaft in 04177 Leipzig
\item Schriftführer:
    Name: Jan Hollburg\\
    Geburtsdatum: 07.12.1981 in Naumburg/Saale, Wohnhaft in 04277 Leipzig
\item Beisitzer 1:
	Name: Georg Meißner\\
	Geburtsdatum: 31.08.1982 in Halle(Saale), Wohnhaft in 04207 Leipzig
\item Beisitzer 2:
	Name: Johannes Schneemann\\
	Geburtsdatum: 26.12.1984 in Heiligenstadt, Wohnhaft in 04109 Leipzig
\item Beisitzer 3:
	Name: Felix Pielok\\
	Geburtsdatum: 09.12.1989 in Leipzig, Wohnhaft in 04229 Leipzig
\end{itemize}

\subsection*{8) Unterschriften}
Versammlungsleiter und Schriftführer bestätigen dieses Protokoll mit ihrer Unterschrift\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
Leipzig, den 11.06.2017 \ \ \ Versammlungsleiter: Thomas Gütt\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
Leipzig, den 11.06.2017 \ \ \ Schriftführer: Jan Hollburg\\

    \end{document}


    % ###

    % Checkliste:
    % [./] Ort und Tag der Versammlung,
    % [./] die Namen des Versammlungsleiters und des Protokollführers,
    % [  ] die Mitteilung, dass die Satzung beraten und einstimmig angenommen und die Gründung des Vereins beschlossen wurde, bei der Wahl des Vorstands die Vorstandsmitglieder mit Namen, Vornamen, Geburtsdatum und Wohnort, ihr Amt im Vorstand sowie
    das zahlenmäßige Abstimmungsergebnis und, dass die Gewählten die Wahl angenommen haben,
    % [  ] sonstige Beschlüsse der Versammlung,
    % [  ] die Unterschriften so vieler Personen, wie die Satzung für Versammlungsprotokolle vorsieht.

